楊安澤要選美國總統 自豪成為亞裔第一人

楊安澤要選美國總統 自豪成為亞裔第一人

父母來自台灣的台裔美國人楊安澤由商界跨足政壇，正走上一條前人沒有走過的道路，成為民主黨史上首位爭取總統候選人提名的亞裔人士，更是第一位宣布競選總統的台裔美人。

楊安澤來自紐約，正在全美展開募款與造勢之旅，他今天出席南加州的洛杉磯台美商會創會39週年活動，向數十名台商代表闡述政見。談到自己是民主黨內第一位宣布競選總統的亞裔人士，他向聽眾討掌聲，獲得熱烈迴響。

「我以身為台美人（台裔美國人）為榮」楊安澤說，父母現在住台北，他幾乎每年拜訪台灣。他問現場觀眾，台美人有什麼樣的特質？觀眾席上得到的答案有：聰明、教育程度高、努力工作、堅忍不拔等。

楊安澤另外提到，到過台灣的外國人都感受得到，台灣人溫暖、熱心且待人寬厚，更重要的是台灣人對自己出身的土地很忠實，他認識有台美人的手機殼是台北捷運路線圖，在街上看過有人把台灣車牌放車上。

對土地有感情又夠聰明，這是楊安澤認為自己義不容辭出來選總統的理由之一。

他說：「雖然我是第一個，但選總統本是台美人應該做的事，我們熱愛這個國家而且夠聰明，能提供多數美國人需要的觀點。我父母親來到這裡的原因跟大家一樣，為了給下一代更好的生活。我們從這個國家獲得了很多，現在國家需要我們。」

「有人說我是川普的反面，我是亞洲人而且我喜愛數學」楊安澤這番話引起現場一陣笑聲，他接著說，他跟川普相同的地方是都試著找出問題並想辦法解決，但他的解決方案是順應時代潮流，而不是像川普一樣走回頭路。

楊安澤表示，人工智慧等新科技正在取代人力，不只現在已經發生在製造業上，接下來包括零售業、速食業、電話客服、卡車司機等行業，也將面臨衝擊，科技才是衝擊美國經濟的一大挑戰，而不是川普所責怪的移民問題。

楊安澤說：「大多數政治人物沒有興趣談這些，他們不懂科技、不懂經濟，他們不想談那些他們沒有解答的問題。這就是我為什麼要出來選總統。」

楊安澤現年44歲，第一份工作是當律師，之後在科技業擔任高階主管，擁有多次創業成功經驗，而闖出名號的是非營利機構「為美國創業」（Venture ForAmerica），協助中西部貧窮的二線城市年輕人創業，不只拍成紀錄片，也多次受前總統歐巴馬接見。

楊安澤認為，美國經濟問題不在科技，也不是去責怪移民，而是創造一個所有人都能受惠的體系。楊安澤前年向美國聯邦選舉委員會遞交正式參選文件，至今已募得100萬美元競選經費，接下來目標是6月以前募款400萬美元，以進入下一階段辯論舞台。

行政院政務顧問、旅美台灣企業家楊信表示：「楊安澤宣布競選2020年美國總統，台灣人有這樣的膽量，光是宣布參選就已經是令人敬佩，在美國的台灣同胞都會支持他。」（編輯：高照芬）

數理撚

有諗頭但一定贏唔撚到 分分鐘初選都過唔撚到

歡迎bin c

如果比佢選到，咁世界將由支那控制

因為台灣 = 繁體支那

兩岸一家親

女人 力架女人先都未輪丁亞裔啦

去都人地國家仲未扔低自己以前係台灣人既身份 參選都提住
說服到人選佢
感覺好似同新女講我好愛自己ex好重感情 所以都會好愛你咁？

印度教徒·拉丁男人·白人女人—美國民主黨誓贏2020總統大選

民主黨大把人選

太撚有自信

民主黨曲線助攻侵侵制裁支那

黃皮豬係美國先係最受歧視
想選到 過多十世啦

父母來自台灣的台裔美國人楊安澤由商界跨足政壇

唔係華裔
玻璃心又碎

你都on9 嘅，美國最重視嘅就係自己嘅heritage
佢為自己條根自豪有咩問題

你要撇開自己條根你做法國人啦

黑人表示認同

選都未選就自豪

發大財